三十秒科學–癌細胞轉移後所產生的變化

癌細胞的新陳代謝與普通細胞有著顯著的分別，原因是癌細胞需要截然不同的新陳代謝來滿足生長的需要。

但是，當癌細胞從原有位置轉移到另一位置後，其新陳代謝有會否有所轉變呢?

（圖2）mTORC1是其中一隻掌管細胞生長的蛋白質，而有研究(Ref1)指出，從乳癌轉移到肺部的癌細胞，其mTORC1所帶來的效果更為強大，能令癌細胞生長得更快。

（圖3）科學家發現，肺部含有充足的Pyruvate代謝物，而利用藥物阻擋「乳癌轉移過來的肺癌」吸收Pyruvate的話，便能減低mTORC1的功效。

但奇怪的是，用藥物阻擋原發腫瘤乳癌吸收Pyruvate的話，mTORC1的功效並不會有所減低，腫瘤生長的速度並無任何特別變化。

這顯示出，癌細胞從原有地方轉移到另一位置後，其新陳代謝亦有著顯著的變化。
這有可能是因為第二處位置的生長環境有所不同，故此癌細胞需要調節其新陳代謝來適應新環境。

在乳癌轉移到肺部的癌細胞，我們可透過針對Pyruvate的吸收來減慢他們的生長，但這是否只適用於從其他位置轉移到肺部的癌細胞，以及乳癌轉移到其他位置的癌細胞，那還需要進一步的研究確實。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

咁早出文

好鍾意睇你啲文

留名。。。

Lm

pish

佢外國撚 我同佢同年同月同日生 但係佢就日里萬機

Pish

多謝

留名支持